拒捕掙扎令兩警穿頭斷指 21歲男生罪成判囚6個月

#九龍城裁判法院第六庭
#葉啓亮裁判官
#判刑
#1224尖沙咀
#拒捕

勞 (21）

控罪及詳情：
(1) - (3) 抗拒在正當執行職務的警員
被指於2019年12月24日，D1在尖沙咀海港城3樓抗拒警務人員A、B及C

裁決理由

-----------------------------------
判刑理由：

📏勞教中心的適合性
由於被告體能問題，報告顯示被告不適合羈留在勞教中心，辯方引述黃智佳及陳栢洋案例，認為2至3個月監禁是合適的刑期。

📏案情嚴重
葉啓亮裁判官提出裁判法院上訴案例陳以晉，雖然該案沒有就刑期上訴，但原審裁判官經審訊後以9個月監禁為量刑，而案情與本案類似。辯方指該案曾使用伸縮棍襲擊警員及試圖搶奪警棍，與本案有明顯分別。

裁判官根據上訴庭案例，法庭必須判處阻嚇性刑罰，以保護執行職責的警員，以確保他們順暢地執行職責。

就本案而言，警員A爬上被告的背後，試圖阻止被告逃跑，但被告用力把警員A揈開，甚至把警告A撞到牆上，需要警員B及C協助。被告的行為令警員A前額受傷，警員B左手無名指折斷，導致他需要夾附夾板以及警員C姆指腫脹。

📏判刑
葉啓亮裁判官考慮了整體案情，被告在案中亦有受傷，過程不足1分鐘，事件源於被告向中庭拋下紙張，被告現年21歲，過往沒有刑事定罪紀錄，被告的抗拒程度。

控罪1：以6個月監禁為量刑起點
控罪2：以4個月監禁為量刑起點
控罪3：以3個月監禁為量刑起點

裁判官考慮到三項控罪源於同一事故及量刑整體原則，三項控罪同期執行，總刑期為6個月監禁

被告獲准保釋等候上訴：
現金擔保：10000
人事擔保：10000（哥哥）
報到：每週1次
宵禁：22至06
居住在報稱地址
交出所有旅遊證件
不可離港

前年平安夜尖沙嘴海港城示威活動期間，警員拘捕21歲男學生時因對方拒捕掙扎而撞破額頭及手指折斷。男學生早前被裁定3項抗拒警務人員罪成，裁判官葉啓亮今早於九龍城裁判法院考慮到拒捕程度和警員傷勢，3罪共判處被告監禁6個月，以收阻嚇之用。辯方其後申請保釋等候上訴獲批，准以10000元現金保釋，期間不得離港，須居於報稱住址，每周到警署報到1次，並遵守晚10朝6宵禁令。

辯方引述勞教中心報告指被告體能並不適合，但被告被控至今逾年一直行為良好，而且合作有禮，相信本案為個別事件，出於一時衝動，希望法庭量刑考慮被告僅屬初犯。

葉官判刑指案發時警長A騎住被告阻止其逃跑，被告不斷扭動身體致2人跌倒，被告繼續反抗，用手肘挫傷A腹部。另外3名警員上前協助制服下，被告仍全力反抗，致數名警員多處受傷。葉官續指被告當時亦有受傷，案發只因被告向商場中庭投擲紙張，為時不足1分鐘。考慮以上所有因素，葉官就3項拒捕罪分別判處被告6個月、4個月和3個月監禁，基於整體量刑，同期執行，共囚6個月。辯方其後申請上訴定罪和刑期獲批，葉官指雖證據確鑿，上訴理據薄弱，但刑期不長，故批准被告期間保釋外出。

廢警

半年 on9

黄官 半年真係算少 手足好彩

案發只因被告向商場中庭投擲紙張

根本呢啲無得告 純粹鳩拉撩交打搏你反抗打狗救人

之後告你其他罪

無正視過警暴問題
俾人打反抗理所當然
痛會掙扎亦係人之常情

好你老母咩

案發只因被告向商場中庭投擲紙張

拋張紙比狗打仲坐半年叫好彩

葉啟亮有幾黃

Block7咗條5毛啦

以為沙田果單..

本身就係非法拘捕

紙扎癲狗咬到人重傷就係執法

on99

和你坐啦

推

會員編號：#8014
會員註冊日期：2016/11/25
入 LIST 原因：對去信要求鄧炳強對推跌女童一事道歉的商人周小龍稱「做多咗」、抹黑黃絲市集。

上述資料更新日期：2020/12/24 P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

勁

制度寫明狗唔查DOJ唔告咪冇警暴問題
相信制度相信法治